\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Técnicas de Programação}$\quad$(201294)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Programação Defensiva e Programação por Contrato.
\\
Documentação, Tratamento de Erros e Depuração de código.
\\
Programação Segura.
\\
Boas Práticas de Programação e Projeto.
\\
Programação Concorrente e Paralela.
\\
Otimização de Programas e Análise de Desempenho.
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1. Programação Defensiva
\\
a.	Conceitualização e importância
\\
b.	Principais Técnicas para Programação Defensiva
\\
2. Programação por Contrato
\\
a.	Pré-condições
\\
b.	Pós-condições
\\
c.	Asserções
\\
3. Documentação de código
\\
a.	Técnicas para escrever Código Legível e Auto-Explicativo
\\
b.	Técnicas para Documentar Código
\\
4. Tratamento de Erros e Depuração de Código
\\
a.	Erros versus Exceções
\\
b.	Técnicas para Prevenir o Código de Erros Inevitáveis
\\
c.	Técnicas para Teste de Código
\\
d.	Técnicas de Depuração de Código
\\
5. Programação Segura
\\
a.	Identificação de Vulnerabilidade no Código
\\
b.	Técnicas de Implementação de Código Seguro
\\
6. Boas Práticas de Programação e Projeto
\\
a.	Simplicidade
\\
b.	Modularidade
\\
c.	Extensibilidade
\\
d.	Evitar redundância
\\
e.	Portabilidade
\\
f.	Internacionalização e localização
\\
g.	Desenvolvimento e Uso de API
\\
7. Programação Concorrente e paralela	
\\
a.	Arquiteturas multiprocessadas e multinúcleos
\\
b.	Paralelismo e controle de concorrência
\\
c.	Modelos de programação paralela
\\
8. Otimização de Programas	
\\
a.	Identificação de Código Ineficiente
\\
b.	Técnicas para Escrever Código Eficiente
\\
9.Análise de Desempenho
\\
    a. Análise Dinâmica de Programas versus Análise Estática de Código
\\
    b. Profiling
\\
    c. Slicing Tools
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica : 
\\
(eBrary) Cameron Hughes, Tracey Hughes. Professional Multicore Programming : Design and Implementation for C++ Developers. Wrox, 2008.
\\
(eBrary) Pete Goodliffe. Code Craft : The Practice of Writing Excellent Code. No Starch Press, 2006.
\\
Steve MacConnell. Code Complete. Microsoft Press, 2004.
\\
Bibliografia Complementar :
\\
(eBrary) M. Tim Jones. GNU/Linux Application Programming. Course Technology/Cengage Learning, 2008.
\\
Gerard Meszaros. xUnit Test Patterns: Refactoring Test Code. Addison-Wesley, 2007. 
\\
Kent Beck. TDD: Desenvolvimento Guiado por Testes. Bookman, 2004.
\\
Paul Deitel, Harvey Deitel. Java Como Programar, 8. Ed. Pearson Prentice-Hall, 2010.
\\
Harvey Deitel, Paul Deitel. C++ Como Programar, 5. Ed. Pearson Prentice-Hall, 2006. 
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-195341 Orientação a Objetos 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}